八達通宣佈支援 iPhone 及 Apple Watch

八達通今天發新聞稿，表示今年將會支援 iPhone/Apple Watch 付費系統，可作交通卡以至 Apple Pay，詳細會在日後再公佈。

早前，有人發現在 Apple 服務內容伺服器中出現 iOS 13 支援香港八達通的一些痕跡，這可能暗示今年秋季推出的 iOS 13 或有機會支援香港最多人用的八達通卡。由八達通是使用 FeliCa 標準，就像日本的 Suica ，技術上應可跟 iPhone 7 或以上的 Apple 裝置相容。

來源

但香港人依家已經唔鐘意用八達通

居然有

已經改買車飛

支付寶Wechatpay 88

終於百屌成材 連登仔好野

八達通應該係見港鐵加QR code入閘先識驚無咗壟斷地位

終於百屌成材... 呢間真係痴撚線公司

銀仔銀仔

有得揀咩

大把人鍾意現兜兜買飛，乜你唔知咩

呢期用開散紙

今舖有啦，J到出血啦

有

明明香港行先人地十幾年

見到呢個情況 好唏噓

八達通老母可以退休喇

咁可以唔帶銀包出街啦

你啱 我無嘢講

Apple Watch會唔會好正

Push

百屌成材

期待有優惠，等班港豬由支那寶轉用番八達通

八達通>>>>>>支那寶
因為Ali用Alipay嘅可以收收皮先

可以唔帶銀包出街了

不留痕、不追捕

日本iphone一早行緊felica, 明明felica香港最早用先都唔諗點擴展

守業
班膠層識鬼諗咩，一味諗住keep到現有客戶就得
點知近幾年多咗啲乜pay物pay，唔改變唔得先會有Apple Pay嘅存在（我自己估）

羨慕人地咁耐，終於等到啦

班高層唔死都冇撚用

唔知有冇得 Watch 同 iPhone 用同一張八仔呢

iphone6s plus

換埋個電子門鎖先, 以後帶電話搞掂

終於百屌成才

我就黎忍唔住要射出黎啦

好似日版iPhone 7先有得用

如果要用八達通拍卡返屋企係咪都可以用iphone

London Underground成日出唔到
iPhone百發百中

但我地用車飛

遲啲八達通連電話會唔會仲易捉

啱啱遊水落黎？

冇人叫你發夢用apple pay

咁唯有真係散銀買飛

難啲
強如西瓜實體卡過咗落部iPhone都會廢咗
而watch同iphone嘅wallet一向唔係互通

佢再封埋買飛既機

點只百屌

咁好難揀

自爆大陸落黎？

Wallet點會唔係互通，係咪我隻watch太舊

Apple Watch 好易無電，放入iphone 好似穩陣啲

如果set 左自動增值果種入唔入到呢?
前面冇分別,後面有英文名,由銀行直接出果種

Apple Watch

『透過apple pay』。
即係要開wallet app，掃指模。

終於等到佢出

希望可以iphone + apple watch 一齊用, 唔好好似日本咁, 只可是但用一邊.

我iphone啲卡如果watch都想用要再add過

去日本旅行時用, 覺得放係IPHONE度好似順手D

呢句說話連登有冇出現左一百次??

一定冇可能

你識唔識用iphone 呀？

watch用八達通好似好方便
但我有時又真係未必戴出街
相反iphone就一定會喺身先會出街
咁好似add落iphone好啲

可以
而且唔使再去管理處攪手續
之前張實體卡轉落 Apple Pay 就即時用得開門

佢老母增值300一次收7.5手續費
增800收20

唔係好明詳細係點運作。
我張實體八達通入面有錢架嘛。
連咗落iphone之後，用iphone俾錢。咁我張實體卡會發生咩事？

我會開兩張每度一張

如果跟 西瓜 張實體卡會廢左

iPhone / AW 會完全copy 你張卡
舊嗰張會冇用

我用支那寶都唔撚用八達通,大家原諒我

好過去搶

咁神
咁加咗apple pay之後張卡咪可以唔洗要

希望佢好似samsung smart octopus咁好用

實體卡會無效
交通卡只可以一個地方有效
iphone同Watch唔可以共通

再連2 張credit card 自動入$

唔係互通的
只不過平時 Apple Pay x 信用卡可以一卡多機, 你留意返 iPhone 同 Watch 個 Device Account Number 係唔同的, 即係當做兩張唔同嘅虛擬卡

冇錯
一張卡跟死一部機

只可以搭港鐵

自動增值一定得
個人八達通 Samsung Pay 唔得, Apple Pay 有機會得, 因為 Suica 都得

iPhone 八達通都可以無限開咭無限cut咭
加上Apple Pay嘅隱密性都唔好睇少

佢入得apple
係咪即係個舊什麼流動讀卡器會變垃圾？

一定唔得

多左個理由買apple watch

係就正,又帶少樣嘢出街

可能性有啲低 點樣同步資料？

你老母個西喺嗰便返入去

出去野餐就記得唔好用

百屌成材

呢部機仲咁好用 無得用埋一份好可惜

我都分唔到邊個係啱啱游水落嚟啦

佢可能覺得要喺 iPhone 入 coins 同八達通增值

iphone 7 都要日本版先得喎

Source?

有方法唔使收 不過麻煩

抄日本既話只有日版ip7 或ip8 以上用得

希望個人八仔得啦

同埋喺街 iPhone 差電點都方便過 Watch, iPhone 去 7 仔都有得差

抄日本既話應該冇問題

Iphone消量又要上升了

唔係, 所有八達通裝置
只係講實體卡, iphone, watch只可以一到有效

哇屌你老母比想像中快成才

Samsung Pay 啫
Apple Pay 好大機會唔收

出街俾親錢可以用八達通都係用八達通
快捷方便喎

如果跟西瓜
港版要iphone 8或以上

會比人追蹤, 不了

即時失效

iphone 7 plus

了解

打和啦 super

Suica可唔可以加落watch+phone?
Samsung smart octopus 唔得可能因為佢隻watch本身唔支援啫
今次講明support both有機會得

how?

Credit card 直接增先咁收呀？
自動增值or 增值機都應該唔使，我估

我強烈譴責你!!!

幾時先有android pay版

無記錯的話用Apple Pay俾錢，商戶係唔會知道我用緊張credit card真正嘅card number。我有無記錯？

唔知八達通會係點呢。

係
實體卡即時失效

自己增值就見
不過我係一早用
Samsung果陣已經見有
iphone應該一樣

Suica 都係加落一部only

一定唔會一樣咁好用

因為一定係好用過 Samsung Oay

套用返suica係免手續費因為apple唔俾

我以為係外星科技 整咁耐

而家純粹唔記得攞錢出街先用佢

咁冇機了

你指samsung pay 用credit card 直接入$ 收手續費?

Samsung嗰隻係
正常去便利店/增值機 唔使
轉數快轉入oepay再增值 唔使
自動增值 唔使

喺Samsung pay直接用credit card增 要

巴打可以自動增值
OR
用APP 8仔O EPAY增值
我自己成日幫2個女增值

Suica加左落iphone之後可以轉移過去Watch (iphone入面會刪除)
相反亦可以由Watch轉返落iphone (Watch入面會刪除)
總之唔可以同時存在

如果用信用卡增就要手續費

咁用得佢就係想方便
又去走返去便利店增值咁用佢做乜春

開2張八仔就ok 簡單解決

如果好似Samsung嗰隻嘅話
自動增值/轉數快入錢落oepay再增值
再唔係落便利店/增值機都唔使

八仔under狗鐵喎
唔駛見佢加先識驚啦

成盤策略嚟

你仲有其他兩個方法

依家買apple watch 會唔會遲？
by the way 八達通
我屌你老母

希望iphone se 用到

Suica 都唔得
係特登做到咁

但如果我取消返電話嗰張咁實體卡又即時用得返？

我覺得無咁快，唔想直接打到三叔pay

但係我相同情況之下iPhone會冇電先喎

aw4 2 日充一次都得
iphone...

啱吖 大家都用支那寶

屌你老母唔用8達通
係咪等過幾年用幸福感滿分嘅人面識別吖

點會入落apple watch痴線

你得一隻錶咩。咁你帶第二隻錶出街點搞呀。

日版iphone7, 全球版iphone8/X打後至有FeliCa
之前既model唔駛諗

港鐵裝apple pay或visa
我即刻取消八達通
闔家剷袋住龐大按金壟斷市場都唔夠 仲要賣港人資料

我都係咁話
Apple 不嬲重視使用者體驗, Apple Card 乜費都唔收, Octopus 都唔收 charge 都好大機會

逼人換機

我隻aw4戴成日仲有一大半電喎，你諗住兩日唔叉電？

用開現金,Sorry

咁其實增值機咪廢晒囉？

呢部機又係仲咁好用 無得用埋一份好可惜

屌咗十個POST終於有

信唔信，
過幾年，
一定cut撚走現金機，
而家講緊過關連接紋都唔想用
2016年交上立法會嘅文件已經想用人面識別

永遠報廢, 冇得轉返䊜頭

遲到好過無到

兩樣野黎，讀卡睇餘額做交易要佢寫到佢個app支援先得，api ios13有係度，睇佢寫唔寫

好係好 但用apple pay 買既野都用哂信用卡
八達通都係貪佢拍卡快

緊係等九月出5先考慮買4定5啦

三叔一早有既功能，ifanboy都可以拎嚟打飛機

Samsung嗰隻
退卡會將餘額同按金用支票寄返畀你

我用suica 轉過, 其實iPhone 同watch 兩者之間互換都係幾十秒既事

支援 Apple watch 其實好正，上車變八達通錶

入咗就唔會退啦

不嬲都唔用 iPhone

屎都一早有
不過你拎嚟直接食
我哋拎嚟種菜食

咁樓上問啊嘛

咁你入來做咩

屌你老母屌到我轉撚左會你先黎支援

你講出嚟唔覺得低能咩？

每次出門口，襯完衫之後如果揀咗唔戴apple watch，就企喺度撳幾十秒過返八達通落電話。下一次又過返落隻錶。

都仲未計我肯定一般人超過一半機會會唔記得transfer就出咗門口。

我用開張八達通進入自己屋苑，
咁如果轉左依張卡去電話或apple watch，
我可唔可以用電話或卡進出屋苑？
有無高手解答，thx

我Samsung狗都入咗嚟答問題

開2張八仔就解決到啦

俾微信支付搶左唔少生意
八達通當初孤芳自賞唔同Apple Pay 合作，抵撚死！

可以

可以
而且唔使再去管理處攪手續, 即時用得

三叔俾錢搶獨家，限期一到apple 終於可用，無計啦，iphone 太多人用

credit card唔賣你資料咩

佢都係跟八達通number，只要個number 係一樣就會開到鎖

終於唔洗再屌

我覺得低能架, 但都冇辦法架, 系統做唔到就要搵辦法解決架啦, 我都好希望可以一齊用.

仲未用到，都係要屌

exact7ly
好難理解點解有一班人要放大八達通單嘢。

你身邊有更多payment，更多途徑會賣你資料。
你係咪又唔用credit card, 唔用fb/ig

其實用哩個八達通係咪會同個人資料有關

samsung pay自動增值/實體增值唔洗比手續費
用手機信用卡增值先要

無得屌有d唔捨得

藍芽開鎖有d 廢 成日開唔到

有款可以用八達通呀

目前嚟講都係多餘
門鎖用指紋係最多最方便

咩牌子？

唔會，因為本身八達通已經賣咗你

如果跟ios13出 9月新機咪大賣

即係可以放心搭地鐵

冇關係，幾款舊機都應該用到

Local 牌子

八達通同suica呢類交通系既卡
啲交易係喺部機做 然後條數save係張卡度 唔會射上server之類既野
所以唔可以兩個device同時用
唔可以同信用卡x applepay個原理相提並論

覺得 Apple watch 會更多人買

7或以下用唔到嘛

我會買多一張加入錶到
咁去跑步時就唔洗帶電話/八達通
淨係apple watch + AirPods 就做到晒聽歌+ workout tracking + 跑完步買嘢/講電話
諗起都爽

屌佢老母 宜家先出

要睇下iphone 7升唔升到ios13

7PLUS

有apple watch 仲要其他錶做乜?

升到 但係港行iphone7冇nfc

有錢人會日日唔同錶

咁即係無得用

同一個logic
有錢人日日唔同銀包，日日唔同手袋，日日唔同電話，
咁watch 一張八達通電話一張八達通咪得

6s 表示 本身已經plan好買新iPhone， 而家仲多咗個理由買

人地意思係講： 明明iPhone 7已經用緊Apple Pay 姐係有NFC

6都有nfc用到applepay，但制式唔啱八達通用

原來iphone7有nfc 自

唔係冇nfc
係唔支持FeliCa

咁QR CODE加嚟打自己友？

正確嚟講
日文版以外嘅 iPhone 7 係比 firmware 鎖咗 NFC-F, 即係 Felica, 所以用唔到

原來係咁

人地研究完再改良行咗幾年 (用 contactless credit card) ，香港先訓醒

咁呢個問題如果有公司肯出錢，錢解唔解決到

應該唔會啦 逼你換機或者買錶

唔係錢問題
係 Apple 嘅策略問題

發達通明顯係之前行錯路，你自己玩OEPAY個D根本就會輸，而家你一痴去APPLE就WIN

即係點
同張個人八達通同唔同步?
定係直接同apple pay to 八達通機?

係就係遲左，但fps oepay applepay 溝埋真係冇得輸

係冇咁廢先啱

再加埋google pay就更好

所以香港iphone7 有可能有（之前有人爆過見到support7)

錢緊係解決到啦
買新機咪得

都會票點計

上面有巴打話入咗電話張實體卡就會自動報廢

買隻aw4 啦

利伸6s用戶

一定要痴大廠先有得玩

唔係掛
無帶錶出街咪死

有咩點計，而家只係載體唔同左

呢個簡單啦 電話一張 錶一張 完美解決

咁如果去7仔買嘢
究竟係同佢講用八達通比錢定apple pay

只要 Apple 肯解放個 firmware 就得

八達通，因為拍八達通機

不了 除左ipad唔係好想再買apple野

買隻Apple watch

呢個 case, 一定要講八達通啦
因為香港啲八達通機全部都係自己獨立一部

On9，支付寶無優惠你睇下有無人會用？

八達通快咁撚多一拍搞掂行得（女人手袋捽捽捽除外）

到時係apple watch出個八達通app

一禁落去係出二維碼比你入閘

我相信好多人為咗型棍都會寧願用 Apple Pay x Octopus

點解你地邏輯係唔用八達通就一定係用支那寶?

咁買部三叔

你搵緊app開qr code 果陣，我已經拍咗機

轉返用Apple了

已有另一部android

咁唔通買飛

三叔 情願用實體卡

其他an機又用唔到

On9
如果可以加落Apple pay 實多日用到on9

6s用apple watch s3都用到八達通

係時候要搞番個自動增值

69開始已經無用

用開指紋解

好期待apple card

窮撚冇錢買

遲d實名制

仲差身分證 入埋就唔洗帶其他野出街

我都係第一時間諗起呢樣野

又要等唔知幾多年先到香港，又或者好似News咁從來沒香港份

應該唔會既 咁遊客點用

日本西瓜卡係咖咩？

對唔住，手快正評咗你

請參考高鐵

係我get錯咗定班豬唔明你講乜

我淨係知一堆人見到唔用八達通就係用支那寶
跟住就係咁咬
懶得理

Icloud 同samsung雲係兩套system

開兩張虛擬卡搞掂啦

港版iPhone 7都有FeliCa chip 但只係software lock咗 唔知iOS 13會唔會unlock返

戴一日都大把電喎，我多數戴到兩日幾

升左ios13就解決左個問題
事實證明之前係apple唔比八達通加入apple pay

Apple watch 先最安全用一日先用30-40%電
i

Iphone 無電易啲叉到，watch 要聽診器。
利申watch series 3

八達通用落iPhone可以乜都唔禁
就咁拍落去就感應到
同你用實卡一樣

都要畀license fee sony呀，iPhone7嗰時個license 唔係for global use

好似話初期未會support，之後等update

On9 八達通同三叔簽左獨家

係app 買到哂都會票全月通就正。
個個月要排隊買真係好

值幾錢? Apple 輸一單專利官司都只係當比乞衣
唔係 Apple 唔想比錢, 係當年 Apple 專登整呢個限制出嚟

有冇諗過係八達通公司唔搵apple傾

之前班友話7同8一撚樣買7唔買8

如果簽左獨家點解ios 12以下又如唔到

因為ios13其中一個feature就係開放更多nfc權限

關乜事，日本張西瓜卡入iphone個陣比衣家更少permission wor

諗到個問題，而家有時返放工時間會嘟左但無返應，咁就要去 CS 到攪，到時咪要成個電話塞入去囉

用緊機場staff八仔嘅我表示應該唔關自己事

無知一問
西瓜卡做唔到門禁???
或者好似八達通咁當埋staff card/ student card咁用???

西瓜卡喺Apple pay個uid應該固定左，所以理論上係可以做門禁

我隻apple watch終於有用

係架 我試過係日本入左gate想出返去
都係成隻錶俾佢搞

但係事實上西瓜卡係冇門禁
而八達通係有
所以當ios13開放左更多nfc權限既時候八達通可以加入apple pay

不過增值嘅時候 可唔可以係7仔就咁隊部iphone 去增
定係一定要credit card

Suica 經驗係可以

有人整就有咖啦

samsung領先蘋果2年

班仆街終於醒覺 佢老味 都要吊

手機冇電 用到？

樣樣野都係人整出黎架拉
即係好似ipad os個file app咁
可以用usb 手指都可以access file
其實一早做到
不過apple唔開放比你用你都耐佢唔何

間歇性失憶

銀仔銀仔

i7或以上先用到
歧視SE用家？

2千蚊買部samsung已經有八達通NFC
做乜要比成7,8k買apple

Suica同八達通制式一樣係nfc-f

唔出細機又屌，出左細機但無新Function又要屌，咁你想點姐，屌

你以前無智能手機係點用八達通架

apple本來就係呢個價，依家只係多一樣方便嘅功能俾你

不如話賣呢個價，但都無人地賣二三千蚊既手機功能

7仔隻黑色咁靚 真係唔捨得

an俠又出黎表演

有咩唔明要記住問呀

用緊6s...

身分證呢
而家落街買飯都隨時俾狗周

依家北京地鐵入閘要check手機

利申 北京讀書friend講嘅 而家好撚驚要日日搭的士

$39一件tee $390都有一件tee咪牌子嘅分別囉，仲衝出嚟柒

你d 優越感邊度黎

咁本身屋苑出入用緊實體卡，入左iphone裏面仲出唔出入到？

三叔版無問題
因為可以將實體卡轉移落手機到

依家用緊samsung pay octopus,本身係自己做左自動增值先做smart octopus,所以唔洗收手續費,問題黎啦，如果到時轉apple咁會唔會好麻煩 因為係用samsung pay綁定信用卡

真係on9, 唔係扮

其實無問題
你自動增值係跟信用卡唔係跟Samsung pay
你轉用apple 只要去apple pay綁定番信用卡

本末倒置

P牌係唔同啲
自己睇下外國既交通卡係點架啦

2千幾蚊既三叔機係可以用嚟做日常機架？
我平時出街見人用開app同load野慢到我都炆
買返嚟得八達通功能

AN粉幾時開屌埋G PAY X 八達通

其實擺明三星狗玩野唔受個人玩
我相信APPLE PAY 唔會咁仆街

佢唔係講緊大家都用銀仔咩

屌你我部柒Plus用唔撚到

但係我有aw4

我無理解錯 係咪俾人執到部電話就可以任嘟
同唔見真卡一樣

係

你驚咪 set 做唔係 Express Transit, 但次次要 Face ID / Touch ID

焗住要用垃圾an,1000都俾多啦

是否需要用Suica app? 定直接用wallet?

借個位唔該大家幫手推

(廣傳置頂)全力支持中聯辦旗下的三中商！書展齊齊做文青！

用緊電話入閘啦
你未得？

未必關事，決定權係八達通公司度

有rfid身份證
好快就有Apple pay x e道

為咗八達通買三叔低階機

要點先用到

你太早回覆

點解八達通唔同啲公司合作
搞啲優惠, 咩買滿幾多平幾多咁

獨家咪不思進取

而家要睇嘅係個人版八達通

有無一百次我就唔知
但一定忡人屌多過一百次
我都屌到無氣

屌你我部AW2用唔撚到

但係我有IPX

認NUMBER

唔係人面咩

佢識咁諗就一早入咗 Apple Pay 啦

me2 s2

但我有xr

無知到呢

直接wallet

今次真係等埋八仔

快點

仲有台灣悠遊有既話遊台就方便
可惜又係三叔先

悠遊卡真係都好想有呀

你同我啲卡一樣

如果有埋apple card就正啦

八仔放落iPhone 定Apple Watch 用好？

PPT 幾時開post屌悠遊卡老母

按照日本情況係
實體卡按金會即時變為餘額，連同剩餘餘額直接入落你電話內的虛擬卡內
實體卡會即時失效變為廢卡

iPhone 啦
iPhone 去 7 仔都可以差電, Watch 冇電又冇帶 cable 就真係神仙難救

咁又係，左手戴錶，
閘機就要右手拍卡，
用錶會好唔就手

但巴士小巴都係左手

但係日本冇得負數，香港就可以

因為香港要按金

屌緊

閘機係右邊，但我都會用左手拎八達通拍卡

同地鐵一樣，冇威脅就唔做野

班小學雞未去過日本/唔識開西瓜卡app，唔好怪佢地

fps連oepay登記要upload身份證
我自動增值應該已經提供過
要簡易化登記

以前都係成個銀包隊入去

其實一路都覺得八達通方便好多
小弟有做快餐店收銀 Alipay Wechatpay都要等佢load上網先完成到交易 過程可能五秒都唔洗 但其實係收銀黎講已經好耐
仲未計有時要條友撳密碼
八達通無密碼 一嘟就即刻收到錢 做咁耐收銀 最中意都係人地用八達通俾 找錢都唔洗

好出奇咩
我真係有咁樣諗過

死返大陸啦屌你

On9

九巴月票用唔用到？

其實一啲都唔on9
淨係呢個post 之前已經好多人話除咗撘車唔用8仔
佢要搶返巿佔唔係話入張卡落電話就得

不過交通卡嚟講佢仍然係無可替代

你到時用Wallet張卡買咪用到囉

我句on9係因為唔用八達通就番大陸呢個邏輯好on9

帶2部電話唔得咩？

係咪一定只可連iPhone 或者watch? 如果係我會買多張卡
而家買卡駛唔駛控金？

巴士小巴都係左邊

我用緊citibank果張2合1，有優惠
姐係我可以入張citibank八達通入去?

應該唔得 手機張卡同你實體卡都唔同卡號碼啦
我都有用 年尾唔續個優惠就Cut卡

15%回贈

如果唔支援IP7,
我IP7 配AW3 會唔會用到呢?

唔帶銀包出街啦我

唔帶又唔得
始終要帶定張提款咭，信用卡係身
如果用渣打可以提款咭都唔帶

好耐無提過款
如果唔係要買港鐵月票真係完全唔駛

信用卡都係電話
不過屋苑門卡同身份證要帶
所以我會用裝得幾張卡嗰啲slim wallet

似層相識

悠遊卡 x Samsung pay都未rollout
要年底前先有

我都有用，咪繼續用囉有咩問題

逼人換xr

發夢政府要懶係公平競爭比其他公司參與
唔係又比人話左手交右手
你見交通準貼淨係八達通先可以拎就知

Hardware唔support，都無粒Felicia chip

佢地準備十連屌

你不如賣咗ip7換ipx，唔使買多隻錶

咁樣d人會借部電話比人自己用watch 同時入閘， 所以係無可能

罩眼睇以為係Malware。。。。

支那寶奶共vs公平競爭

我相信前者更柒香港地產商、電視台、公共交通等好多都係壟斷，公平競爭真係得啖笑

其實唔關公唔公平事

呢幾年政府唯一講得出口嘅政績就係retail fintech
由SVF 到FPS 到Open API 再到Virtual Bank 揼咗好多錢出嚟
咁嘅情況下SVF/EMV同其他Mobile Payment普及化點都要推

其他公司可以觀望
但港鐵係政府自己嘢就梗係無得縮

其實唔喺,您一唔見電話就會find my iphone lock左佢,咁咪用唔到交通卡
快過搵地鐵去cut 張咭

FF 如果可以做到自動即時互換效果就好

即係點?可以用IPHONE當八達通 拍卡?

屌完八達通，會唔會集氣屌身份證，幾時好似德國/日本/英國咁有Apple Pay x 身分證 ？🤣

到時差佬埋嚟話check身份證就名正言順要你解鎖

iPhone 終於有八達通

係咪以後可以留張卡喺屋企唔駛再帶？可以直接隊電話埋機增值嗎？

咩人面

直接wallet增啦

唔係啦
Apple Pay 信用卡行 online 就行得通, 八達通係行 offline, 佢強制熄機 or 掹你 SIM 卡, 就算你喺 iCloud report lost, 都同實體八達通一樣可以狂嘟

咁要鬥快，睇下鎖機快定熄機快

Ios13 連無wifi無信號都用到find my iphone lock機

未知呢個功能人哋部 iPhone 有冇得熄, 我估有, 因為涉及用其他人嘅 network data, 相信大部分人都會熄咗佢

首先呢個技術係用Bluetooth
熄咗機都係無用

第二要有其他online又開咗Bluetooth嘅device喺附近

第三應該只做到Find做唔到Lock
因為呢個係單向通訊嚟

第四你要另一部預先pair up嘅Apple device先用到呢個功能

科技白痴一問, 係咪到時啪部iphone落閘機就過到閘? (唔使解鎖狀態下)

係

點解

係咪覺得自己好幽默

可以 不過唔會同時 要transfer

但信用卡可以
但八仔唔得？

係
唔記得咗要部 iPhone 自己熄先有 Express Transit with power save mode

一卡一機

Ok thx
咁要慎重諗放落邊

可以開兩張卡

Samsung pay x octopus 無電都用到
但iphone應該唔得if ifan係低等d

iPhone XS XR 冇電 個後備電 都用到5個鐘 你睇下你部3叔支持到幾耐先啦

唔支援個人8達通有撚用咩

唔係好事咩

人地唔係計用幾耐，係計用到幾多次

3叔無電仲可以do到10次

無計

用左好多年後面有卡套位既case
其實我覺得根本一樣咁方便

不過多個選擇當然仲係更好

有埋apple pay octopus買殼選擇會多好多

唔用手錶時，可以轉返落電話，唔係食死落部機度，又唔使咁慎重

我都係咁諗
可以買官方透明case
我用緊XR